[高登文化] 08小隊十週年

在2008年年頭，香港爆出的陳冠希淫照事件，引起香港各大討論區爭相討論。與此同時，網上討論區成為新聞的新消息來源。其中，高登作為一個著名的討論區，自然會成為傳媒的焦點。當報紙報導網上消息時，自然會提供相關的連結作為消息來源。這令到香港高登多次成為報導主角，亦令討論區知名度和會員數量大幅提升。

通常08小隊的成員，是不熟悉高登的歷史與文化、環境、術語和習性，忽略了高登的傳統，而成為真心膠。例如，當有人以自宮作為賭注，希望啟動高登魔咒以拯救困在深海的船員時，有不少的08小隊成員認為這是一種不道德的表現。另外，以往高登的會員創建了不少新字的用法，08小隊成員往往會認為回覆者或者樓主真的寫了錯別字，做成了直必的出現。

當有小隊成員不諳高登文化時，有些舊會員會好言相勸，希望他們多上香港網絡大典進修，惡補高登的歷史與文化。而另一些舊會員，往往會直接派膠。這就引起了新成員與舊成員的不和。

由於高登的管理員，往往只有在討論區內容抵觸法律的時候，才會加以管制，其他情形一概不會加以插手干預。所以有08小隊成員，濫用高登的自由，作出洗版或無聊行為，引起不必要的討論，令到舊會員不勝其煩。亦有人認為，這是其他的討論區文化應用在高登的表現。當使用者被壓迫得太久，而在瞬間獲得釋放的時候，往往會做出反社會行為而搗亂。

由於08小隊成員忽略了高登的原有文化，香港網上世界的主流意識亦開始侵蝕高登原有的傳統。有會員認為就像澳洲的土著，原先土著是作為大多數。當白人侵佔澳洲後，土著反而成為邊緣種族。不少會員悲觀地認為，長此下去，高登將會喪失自己的特色，而與香港其他的大型討論區無異。甚至有會員開玩笑地，希望高登的管理員可以禁止新會員注冊，或者封禁所有2008年注冊的會員。縱使提議是開玩笑性質，但是亦顯示出舊會員對08小隊的無奈與憤慨。

當有08小隊召集POST的時候，往往會有其他會員用食屎啦你，或胡杏兒石神圖作洗版回覆。而討論區亦有一段時間，充斥著有關08小隊的討論。

據觀察，在2008年註冊的會員數量，遠勝2006或者2007年。而不少08小隊成員往往為小朋友，所以有舊會員覺得認定2008年註冊的會員為08小隊乃無可厚非。